\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage{fullpage}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\setlength{\parindent}{2em}
\setlength{\parskip}{1em}

\newcommand{\quotes}[1]{``#1''}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\centering
{\scshape\LARGE Université de Bordeaux \par}
{\scshape\Large Master 1 Informatique  \par}
\vspace{3cm}

{\Huge\bfseries Projet de Programmation\par}
{\Huge\bfseries Le Clicodrome de LEFFF \par}
\vspace{0.5cm}
{\Large\itshape Cahier des besoins\par}
{\large 01 février 2019\par}

\vfill
réalisé par \par
BAKIR \textsc{Fatima Ezzahra} \par
JELLITE \textsc{Oumayma} \par
NEDELEC \textsc{Guillaume} \par
SYLLA  \textsc{Alfred Aboubacar} \par
\vfill

{\large Enseignants responsables : Philippe NARBEL et Vincent PENELLE\par}

\end{titlepage}

\section{Introduction}

\subsection{Présentation du projet}

Le LeFFF (Lexique Électronique des Formes Fléchies du Français) est une nouvelle technique pour la construction de lexiques morphologiques à large couverture. Elle repose sur l'idée d'associer à chaque forme, une règle, ses traits morphologiques et d'autres champs.
\smallbreak La technique est validée en extrayant des verbes et des adjectifs sur un corpus français général de 25 millions de mots. Comparé à d'autres ressources lexicales disponibles en français, les résultats sont très satisfaisants, car LeFFF couvre de nombreux mots, souvent dérivés, qui ne sont pas toujours présents dans d’autres langues. 
De plus, il est généralisable à toute langue ayant une morphologie substantielle.
\smallbreak Ce lexique souffre depuis sa création du manque de moyens techniques permettant de le modifier et de l'exploiter automatiquement.

Le LeFFF est un lexique de formes fléchies. Ce n'est donc pas une simple liste de mots, mais une ressource complexe constituée de :
\begin{itemize}  
  \item Lexème ou grammème (ie Prendre)
  \item Vocables (ie Prendre=saisir, Prendre=recevoir)
  \item Catégories syntaxiques (ie Verbe)
  \item Sous-catégories syntaxiques (ie Transitif, passivable)
  \item Catégories grammaticales (ie Nombre$\rightarrow\{sing, plur\}$, Personne$\rightarrow\{1, 2, 3\}$)
  \item Règles de flexion (ie Table de conjugaison de prendre - Stem=.*(pren|mett))
  \item Valence (ie objet nominal, oblique en à)
  \item Réalisation syntaxique (ie passif en par)
  \item Phraséologie (ie "Prendre ombrage", "Prendre ses jambes à son cou")
  \item Collocation (ie "Prendre une initiative")
  \item Fonctions lexicales (ie Magn: "Prendre une belle initiative")
\end{itemize}

\smallbreak

Ses données dont des structures complexes sur lesquelles opèrent des unificateurs et des transducteurs.
\newline Les transducteurs permettent par composition de construire les formes fléchies. 
Ce sont des automates finis avec sorties permettant de transformer des mots d'un alphabet entrée en un ou plusieurs mot sur un alphabet de sortie.
\newline Les annotations morphosyntaxiques et syntaxiques sont obtenues à partir de l'unification de structures (données du LeFFF).

\smallbreak

L'objectif du projet est donc de réaliser un site web permettant une interaction des utilisateurs sur le lexique (ajout / modification / suppression de mots et de formes fléchies). 
De plus il faudra réaliser un compilateur permettant de construire des unificateurs et des transducteurs afin de concrétiser ces interactions.

\subsection{Description de l'existant et choix de conception}

Pour ce projet, nous avons a notre de disposition le lexique LeFFF mis à jour en avril 2006 au format texte (.txt).
Ce lexique est en langue anglaise et contient un ensemble de forme flechies de mots présentés de la manière suivante :
\begin{verbatim}
  Aaren		np	[pred='Aaren_____1<suj:(sn)>',@hum]
  Aarika		np	[pred='Aarika_____1<suj:(sn)>',@hum]
  Aaron		np	[pred='Aaron_____1<suj:(sn)>',@hum]
  Aast		np	[pred='Aast_____1<suj:(sn)>',@loc,@ms]
\end{verbatim}

EXPLIQUER LA SYNTAXE DU LEFFF (EX CODE CI DESSUS)

\section{Analyse des besoins}

\subsection{Les besoins fonctionnels:}

Sur le site internet, il existe 4 types d’utilisateurs : Les Administrateurs (A) , les Éditeurs ou linguistes (E), les Modérateurs (M) et les Visiteurs (V).
Chacun de ses utilisateurs possède des accès particuliers sur le site internet.
Les visiteurs ne possèdent pas de compte sur la plate-forme et ne peuvent donc pas s'authentifier . 

\subsubsection{Le site web interactif}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|c|X|}
  \hline
  \textbf{Besoins} & 
  \textbf{Acteurs} & 
  \textbf{Explication} \\
  \hline
  Authentifier les utilisateurs & 
  A, E, M & 
  Chaque utilisateur ayant un compte sur le site peut s'authentifier pour avoir accès a l'interface d'administration \\ 
  \hline
  Gérer les rôles & A
   & Permet d'assigner les ôles (A,E,M) aux différents utilisateurs ayant un compte sur le site.
 \\
  \hline
  Bannir un utilisateur& 
  A & 
  L'administrateur peut bannir tous les autres utilisateurs de la plateforme \\
  \hline
  Rechercher un mot & 
  A , E, M, V & 
  Rechercher un mot dans le lexique pour accéder à ses données \\
  \hline
  Consulter un mot &
  A, E, M, V &
  Permet de consulter les données d'un mot du lexique \\
  \hline
  Modifier un mot &
  A, E, M & 
  Permet de modifier les données liées à un mot \\
  \hline
  Supprimer un mot &
  A, E, M & 
  Permet de supprimer un mot du lexique \\
  \hline
  Faire un signalement & 
  V &
  Permet de signaler une erreur et de proposer une éventuelle correction \\
  \hline
  Valider inscription Éditeur &
  A &
  Après l'inscription d'un éditeur sur le site, l'administrateur doit activer son compte après vérification \\
  \hline
  Signaler un mot &
  V, E &
  Un visiteur ou un éditeur peut signaler un mot qui comporte des erreurs ou qui est fausse \\
  \hline
  Exporter le lexique &
  V, E, A , M &
  Les utilisateurs du site peuvent exporter LeFFF du site sous différents formats de fichier (a définir)\\
  \hline
\end{tabularx}

\subsubsection{Compilateur PFM}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|c|X|}
  \hline
  Besoins & Acteurs & Explication \\
  \hline
  Générer le lexique d'un mot &
  Système(PFM)
  & Quand un utilisateur veut consulter le lexique d'un mot via le site web , une requête est transmise à notre Systeme(Back-end) qui lui renvoie le lexique du mot demandé \\
  \hline
  ...
  & ... 
  & ... \\

  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Les besoins non fonctionnels}

\subsubsection{Sécurité}
\begin{itemize}
 \item La protection des données est faite à l'aide d'une page d'authentification.Il est impossible de modifier ou supprimer des données sans se connecter et avoir les droits nécessaires. 
 \item Déconnexion automatique après une période d'inactivité (durée à définir)
 \item Mise en place de logs afin de tracer les changements effectués.
\end{itemize}
\subsubsection{Ergonomie}
\begin{itemize}
\item Une boite de dialogue ou un message de confirmation sera affiché pour chaque opération effectuée par l'utilisateur.
\item Des couleurs des icônes, des boutons, et des expression significatifs seront implémentée afin que le site soit utilisée avec le maximum de confort et d'efficacité.
\end{itemize}
\subsubsection{Audit}
\begin{itemize}
\item Éléments de vérification dans les champs de saisies.
\end{itemize}

\section{Analyse et conception}

\subsection{Choix méthodologique}

Pour la réalisation de ce projet, notre choix a été porté sur le langage de modélisation UML.\\
UML : Unified Modeling language, traduit en langage de modélisation unifiée): est un langage de modélisation graphique.
Donc, on va utiliser les diagrammes d'UML pour faire l'architecture de notre projet (Diagramme des cas d'utilisation, Diagramme de classe, Diagramme de séquence) et même pour bien expliquer quelques besoins fonctionnels.\\  

\subsection{Étude préliminaire - modélisation du contexte}

1) Les messages émis et reçus : \\

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|c|X|}
  \hline
  \textbf{Cas d'utilisation} & 
  \textbf{Messages émis} & 
  \textbf{Messages reçus} \\
  \hline
  Authentification & 
  Login et Mot de passe & Soit page d'accueil soit demande de ressaisie
  \\ 
   \hline
  \hline
 Ajouter Éditeur/Modérateur & Informations sur la personne & Attente de la réponses Soit demande de ressaisie
    \\
  \hline
  \hline
 Bannir un utilisateur & Nom de la personne  &  Soit validation Soit demande de ressaisie
    \\
  \hline
    \hline
 Rechercher un mot & Écrire le mot &  Soit Informations sur le mot Soit Résultat vide.
    \\
  \hline
   \hline
 Consulter un mot & Saisir le mot &  Soit les données correspondent au mot Soit Résultat vide.
    \\
  \hline
   \hline
 Modifier un mot & les modifications &  Soit Validation  Soit Demande de ressaisie.
    \\
  \hline
    \hline
 Supprimer un mot & Saisir le mot &  Soit Validation  Soit Demande de ressaisie.
    \\
  \hline
      \hline
 Faire un signalement & Description &  Validation
    \\
  \hline
\end{tabularx}
\section{Répartion des tâches et Avancement du projet}

\subsection{Planning du projet}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|c|X|}
  \hline
  \textbf{Tâche } & 
  \textbf{Date de début} & 
  \textbf{Date de fin} \\
  \hline
  \hline
  \hline
  Capture des besoins fonctionnels :& ../01/2019 & ../01/2019
  \\ 
   \hline
    \hline
     \hline
 
 Étude de projet : & ../01/2019 &  ../01/2019
    \\
  \hline
 Reherche sur Internet sur les outils à utiliser  & ../01/2019 &  ../01/2019
    \\
  \hline
 Définition des besoins et installation des outils  & ../01/2019 &  ../01/2019
    \\
  \hline
 \hline
  \hline
  Analyse et conception :& ../01/2019 & ../01/2019
  \\ 
   \hline
  \hline
   \hline
  Les diagrammes des cas d'utilisation & ../01/2019 &  ../01/2019 
    \\
  \hline
 Description contextuelle & ../01/2019 &  ../01/2019
    \\
  \hline
  Diagrammes de séquence & ../01/2019 &  ../01/2019
    \\
    \hline
     \hline
      \hline
 
Codage et test: & ../01/2019 &  ../01/2019
    \\
      \hline
       \hline
        \hline
    
La création de la base de données & ../01/2019 &  ../01/2019
    \\
     \hline
le codage des entités & ../01/2019 &  ../01/2019
    \\
         \hline
la création des interfaces & ../01/2019 &  ../01/2019
    \\
       \hline
        \hline
         \hline

Rédaction du Rapport: & ../01/2019 &  ../01/2019
  \\
  \hline
   \hline
    \hline

\end{tabularx}

\subsection{Diagramme de Gantt du projet}

\section{Références}

\end{document}
